<台灣中國時報> 港媒中評社：過年凸顯兩岸共同文化價值

港媒：過年凸顯兩岸共同文化價值

2018年02月20日 15:32 中時電子報 黃以謙

農曆新年步入尾聲，大部份民眾將於明天（21日）回歸工作崗位，許多台商、台生也準備在這一個禮拜回大陸。無論台海關係怎麼變化，兩岸同胞相連的歷史脈絡不可抹滅，過年就突顯了兩岸共同的文化價值。

農曆年是華人特有之習俗，日前，大陸領導人習近平透過媒體向包括台灣民眾在內的同胞拜年祝大家「身體健康、新春吉祥、萬事如意、闔家幸福」；無獨有偶，台灣領導人蔡英文也以錄制影片的形式向包跨大陸民眾在內的華人拜年。

觀察兩岸領袖拜年的狀況，可以理解，即使兩岸在政治意識型態有異，但是中華文化氛圍相近，這是改變不了的本性。

港媒中評社分析，兩岸的中國年、春節，突顯了許多雙方共同的文化價值。盡管目前兩岸關係嚴峻複雜，但還是有不少值得期待之處，新的一年，不如共同發願，兩岸能有更好的發展。

(中時電子報)

韓國 越南都過農曆新年！